比起犧牲，改變方法去解決問題更重要

節錄:
戰鬥的終極，並不是犧牲，也不是硬拼，而是不擇手段地找出敵人的弱點，滲透進去，不被發現地靠近那個弱點，然後再在弱點上使力，完成戰鬥唯一的意義：摧毀敵人。

犧牲的真義，是取得經驗，如果犧牲完也只是重複同樣的行為，犧牲就是白費。抗爭的真義，在於形同流水，開放手段，不斷改變形態，直至找出對方的弱點予以突破，重複過去的方法，就只會重複相同的結果。

窮則變，變則通，先賢如此是，電影如是演，現實也是如此。

出自: